論罷工的道德

我本來唔打算出聲，但見港共政府咄咄逼人，覺得要寫返啲嘢，以正視聽。

政權或藍屍來來去去只有一個論點，就係醫護天職係治療病人，罷工就係置病人於不顧，即係瀆職，所以唔道德云云。講呢堆說話嘅人思想單一化，冇深度。

醫護界嘅道德判斷係建基於道德原則，包括：自主（autonomy）、益處（beneficence）、無害（nonmaleficence）、公義（Justice）等。當有原則互相衝突就會有道德兩難（ethical dilemma），呢個時候就要一個道德決策模式去決定點做。而通常以無害為最大原則。一般醫護人員都會讀過，陳笑恥唔會唔知。

今次港共一意孤行，唔肯封關，對本地社區衛生帶來嚴重危機。雖然唔罷工會繼續幫到現時病人（即有beneficence），但實質對大眾wellbeing 會帶來嚴重後果。加上資源上係香港納稅人俾錢，如果資源用於治療非本地人，而令本地人受損，亦違反公義。最終罷工其實只係do no harm（即nonmaleficence），而冇主動induce harm，亦同時符合公義，更避免更嚴重後果。衡量完各道德原則，罷工絕對合情合理，更加要推而廣之。

所謂的天職其實都係人安插落去
天然只能夠用係大自然動物，如蜜蜂天職傳花粉

救人第一原則就係自己要安全, 支共比唔到安全環境班醫護, 講乜野天職.

推

救港重要過救人

好多英文，無心機睇！

無重要性嘅行業擺工就比政府無視，

醫護咁關鍵嘅行業擺工就比政府道德綁架，

哩個政府根本無懶到仆街，

你肯聽民意我哋洗撚推動擺工咩、屌你老母

無錯，要先顧掂自己先救到其他人。簡單到塔飛機咁，有意外都要先係大人戴好氧氣罩先幫小朋友戴。港共無方法令醫護人員有保障，如果佢地唔好彩有事又點幫其他人醫病。

其實有無得將呢d原則 quantify 左佢 黎weighing 到底點罷工法 先對整體社會最nonmaleficence

小弟由細到大到出黎做野都係理科撚 無接觸過ethics
有錯請屌

好難量化，係一個思考過程。民意量化反而易啲。

因為醫人救人係天職係藍絲既腦唯一理解到既野

而家港共用乜野model分析, 結論都係推成個香港去死.

我只知封關能避免更多人染病

總之罷工就係錯，就係暴力唔理性

被強姦時反抗是不對的
咩人都應該比佢姦完先討論
唔應該一開始就封門，咁係歧視

陳笑恥 勁無恥

我唔同你講政治，純粹講常識。
如果你係一個消防員，係3級大火現場，眼見好快會升到5級大火。你手頭上嘅裝備都係殘缺不全，而氧氣筒得翻兩分鐘唔夠。然後你call增援要求裝備，管理層同你講明白你嘅憂慮，希望你憑意志用念力再衝入啲去救火，因為人終須有一死。

你如果咁都照衝入去嘅，唔係叫堅守崗位，而係叫無知。

救人嘅第一個首則係：先確保自己係安全嘅情況之下，先去幫助別人，明唔明？